［囂張mode]西班牙總理反問加泰主席「仲獨唔獨架！」

即時新聞／綜合報導〕西班牙總理拉霍伊（Mariano Rajoy）當地時間週三（11日）中午12時（台灣時間晚間6時）發表聲明，回應加泰隆尼亞自治區主席10日的發言，他要求自治區的獨派領袖說清楚「是否宣布獨立」？

綜合外媒報導，加泰隆尼亞自治區主席普伊格蒙特（Carles Puigdemont）10日在區議會簽署獨立宣言，但「暫緩執行」，繼續尋求與西班牙中央政府對話。

拉霍伊週三為此舉行內閣特別會議，他會後表示，普伊格蒙特故意混淆，他要求確切的說法，正式要求普伊格蒙特澄清到底是不是宣布獨立？他說，在中央政府採取任何下一步措施前，這是必須的。

拉霍伊表示，西班牙中央政府將根據加泰隆尼亞自治區的答覆作出回應，包括根據憲法允許直接統治自治區等相關措施。

根據西班牙憲法第155條，總理可暫停加泰隆尼亞的自治權，直接由馬德里掌控。

拉霍伊說，現在迫切需要結束加泰隆尼亞正在發生的一切，並恢復到安全、寧靜和平靜的狀態，「越快越好」。

加泰主席似當年既之鋒唔衝金紫荊